<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🥁 Sambista on Victor's Website</title><link>https://victor.villas/sambista/</link><description>Recent content in 🥁 Sambista on Victor's Website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://victor.villas/sambista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Com Que Roupa? - Noel Rosa, 1930</title><link>https://victor.villas/sambista/com-que-roupa--noel-rosa-1930/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://victor.villas/sambista/com-que-roupa--noel-rosa-1930/</guid><description>Talvez “Com que Roupa” seja a mais conhecida música de Noel Rosa. Pelo menos está entre as 5 mais conhecidas, com certeza. Foi o primeiro sucesso de sua carreira, gravada em 1930, quando ele tinha apenas 20 anos.
Segundo André Diniz e Juliana Lins, que escreveram um pequeno ensaio sobre Noel (Noel Rosa, Ed. Moderna, 2008) a expressão “Com que roupa” era uma gíria comum no Rio de Janeiro, e tinha um significado parecido com “Com que dinheiro?</description></item><item><title>Conversa de Botequim</title><link>https://victor.villas/sambista/conversa-de-botequim/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://victor.villas/sambista/conversa-de-botequim/</guid><description>1935 Noel Rosa
A canção registrada em 1935 foi feita com o compositor e arranjador paulista Vadico, considerado o maior parceiro de Noel. Em Noel Rosa, uma Biografia (1990), os autores João Máximo e Carlos Didier descrevem a canção como uma &amp;ldquo;prodigiosa crônica dos cafés cariocas e seus folgados frequentadores&amp;rdquo;, cercados de garçons, cinzeiros, palitos, jogo do bicho, futebol e pagamento fiado. Para o antropólogo Roberto DaMatta, em artigo no jornal O Globo, os &amp;ldquo;faça o favor&amp;rdquo; espalhados pela letra representam um marcador cultural que torna o pedido algo &amp;ldquo;educado&amp;rdquo;, mesmo que ele seja um imperativo abusivo e absurdo.</description></item><item><title>História do Samba</title><link>https://victor.villas/sambista/histria-do-samba/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://victor.villas/sambista/histria-do-samba/</guid><description>Reocupação da Praça XI
Conforme a classe média descobre e se une à escola de samba, a prioridade muda de samba de terreiro para samba enredo. Conta-se de delegados que exigiam conteúdo histórico para as escolas de samba. Cartola saiu da mangueira quando percebeu que precisaria mudar seu estilo de composição para se adequar.</description></item><item><title>Noel Rosa</title><link>https://victor.villas/sambista/noel-rosa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://victor.villas/sambista/noel-rosa/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=wWFFSbbBT28 Máximo, João, Didier, Carlos. Noel Rosa: uma biografia. UNb, 1990 &amp;ldquo;No Tempo de Noel&amp;rdquo; (1963), Almirante Noel Rosa, Ed. Moderna, 2008</description></item></channel></rss>